Carreras que deberías estudiar porque no van a desaparecer

 
 ¿Te has preguntado qué tenías que hacer antes para enviarle algún mensaje a otra persona que no se encontrara cerca de ti? Este proceso, además de largo, demandaba de una “mano de obra”, por así decirlo, que por supuesto generaba múltiples empleos, pero también un aletargado periodo durante el que uno tenía que esperar para que la carta o paquete llegara al destinatario y posteriormente, que la misma persona respondiera el mensaje, recorrido que con suerte podía durar sólo un par de semanas. 
 Hoy podemos enviar un texto, una imagen o un video por medio de una aplicación como WhatsApp para que nuestro mensaje llegue a otra persona en un tiempo máximo de 1.5 segundos, siempre y cuando la señal sea la suficiente para que esto suceda. Y entonces, ¿hoy quién necesitaría de un cartero? 
 Como este oficio, muchos más han desaparecido, además de bastantes profesiones que si aún no se han desplazado del todo, están muy cerca de volverse parte del pasado. Así que ante una preocupante condición que minimiza las posibilidades de estudiar una carrera que asegure tu futuro laboral, te daremos algunas opciones que, según algunos censos, son factibles a la hora de prepararte para salir al mundo profesional. 
  *Las carreras que tienes que estudiar si quieres ser millonario antes de los 30 
 Entre todas las profesiones que no tardan por desvanecerse del todo se enlistan, según el Buró de Empleo de los Estados Unidos, las siguientes: 
 -Carteros y empleados del servicio postal -Operadores de máquinas de coser industriales -Operadores telefónicos -Cocineros de comida rápida -Agentes de viajes -Mano de obra en agricultura -Capturistas de datos -Puestos de periódicos y revistas -Empleados en bibliotecas y librerías -Armadores de Equipo eléctrico -Archivistas -Técnicos en industria de impresión -Operadores en la industria del petróleo 
 El frenético ritmo con el que avanza el mundo y, con él, todos nosotros, ha aportado a la humanidad un gran desarrollo que beneficia en muchos rubros a la población mundial, pero también ha generado que algunas necesidades, las cuales eran cubiertas a partir de ciertas actividades, labores y profesiones comiencen a desaparecer debido al desplazamiento del hombre por la tecnología. 
  
 Para todo esto, el  Foro Económico Mundial estimó que 65 % de los niños que actualmente entran a la escuela primaria, terminará trabajando en áreas que no existen todavía; en varias industrias y países los trabajos de mayor demanda no existían hace 10 o hasta 5 años.Por lo que la nueva visión para la educación debe conocer el papel que juega la tecnología en la mejora de la misma, se deben encontrar formas innovadoras que ayuden al alumno a desarrollar competencias y cualidades de carácter conocidas como “aptitudes sociales emocionales”, siendo éstas un componente fundamental en el marco de habilidades requeridas en el trabajo, que por ahora, no están incluidas en los programas educativos mexicanos. Además de conocer estos datos, debemos entender que las profesiones se dividen en prioritarias, ya que atienden las necesidades básicas de todas las personas y otras son las que únicamente se encargan de la industria del entretenimiento, por lo que las carreras que no corren un riesgo alto de desaparecer serían: 
 -Medicina -Psicología -Comunicación -Ingeniería en Sistemas -Antropología -Comercio -Relaciones Internacionales 
  *Las 10 mejores universidades de Europa para ir de intercambio  Por último, nuestro presente se conforma de una serie de proyectos que se pretenden desarrollar aún más a partir del 2025, de acuerdo a los cálculos de varios estudios, convirtiéndose en los campos de oportunidad sobre los que estudiantes de niveles previos a la universidad deben poner especial atención para, si no asegurar, al menos facilitarse un futuro en el cual sus conocimientos aún sean requeridos por la demanda laboral; estas áreas de oportunidad son: 
 -Ingeniería Ambiental Mecánica -Nanomedicina -Ingeniería Biométrica -Diseño de Contenidos -Nutrición Farmaceútica -Agroingeniería -Ingeniería Meteorológica -Robótica -Programación -Diseño Industrial -Ingeniería Automotriz -Biotecnología -Contabilidad 
  
 Las carreras anteriores están basadas en datos duros de suma importancia que el Foro Económico Mundial ha ido recogiendo durante el año 2015 y 2016, haciendo una proyección de los mismos para el 2025 y los cuales se resumirían a las siguientes estadísticas: 
 -10 % de las personas usarán ropa conectada a Internet. -90 % contarán con capacidad ilimitada de almacenaje en la red. -Habrá un trillón de sensores conectados a redes web. -10 % de los lentes graduados estarán conectados a Internet. -80 % de la población mundial tendrá presencia en la web. -Se creará el primer automóvil producido totalmente con una impresora 3D. -Algunos gobiernos reemplazarán sus programas de censo poblacional con información de Big Data. -5 % de los productos de consumo serán producidos por impresoras 3D. -90 % de la población mundial tendrá un teléfono inteligente. -90 % de la población tendrá acceso a Internet. -10 % de los vehículos en los caminos no tendrán chofer. -Se hará el primer trasplante de un órgano fabricado en una impresora 3D. -30 % de las auditorías hechas a grandes empresas se hará por medio de inteligencia artificial. -Los impuestos se recolectarán por medio de Blockchain. -Más del 50 % de los deberes domésticos estarán conectados a Internet. -Habrá más viajes en autos compartidos en el mundo que viajes en autos privados. 
  
 Así que conocer el desfase que la tecnología y su incansable desarrollo ha provocado en estudiantes y profesionistas, es muy importante conocer cuáles serán las necesidades primordiales del ser humano del futuro, pues aunque 10 años no parezcan muchos, evidentemente al paso agigantado con que la ciencia y la tecnología se desarrollan, la competencia entre egresados será cada vez mayor, por no decir imposible de alcanzar si uno cuenta con una carrera que el mundo que conocemos hoy comience a considerar obsoleta. 
 Al igual que estos datos te ayudan a elegir una carrera que tenga mayores probabilidades de convertirse en una gran área de oportunidad para ti en un futuro, existen otras que tal vez no sean parte de la profesiones del futuro pero sí son carreras que debes estudiar para ser tu propio jefe y convertirte en un emprendedor. Infortunadamente, entre todos los listados que leíste en el artículo, no todos los programas educativos estarán disponibles en el lugar en que vivimos, conoce cuáles son las carreras que no puedes estudiar en la Ciudad de México .